商科本身就係教你合理化地做一個仆街

{依家考緊Final仲肯花時間睇我9up嘅，樓主真係萬分感激，睇完記得返去溫書喇}

[商科本身就係教你合理化地做一個仆街]

[前言] First semester話咁快完，讀BBa或者其他有讀過Management嘅你唔知有冇消化過入面教左嘅內容？

[複雜嘅理論] 個人覺得Principal of Management甚至大部份商科𥚃面嘅Theory都係將一啲comment sense嘅野，加一啲好複雜(複雜到根本你唔想讀/記)嘅英文字，包裝到好富麗堂皇咁，等人覺得你識嘅話好有料到。

[管理學] 其實成個Management講嘅嘢包括Business Environment and SWOT Analysts、Decision Making、Planning、Organization Structure、Leadership Style、Controlling都係想話俾你聽如果你係公司管理層，點樣當班下屬係工具人咁用。點樣利用你嘅下屬去幫公司、股東同埋持份者(Stakeholder)去創造價值(創造價值本身都係包裝緊搵錢)，亦即係裏面教嘅to achieve Financial Goal。

[商業數學] Business Maths呢科我第一個學嘅Topic就係Time Value of Money，即係啲人成日強調嘅時間就是金錢概念(當然入面有好多真係有用嘅公式教你點計時間值幾錢)。我唔知其他人係點；我lecturer第二堂就用咗一個好生動嘅示範，就係問同學借錢。佢大概就係想講，如果你借錢俾人冇息收嘅話，點解你仲要借俾佢？但係如果借$100，落堂嘅時候連本帶利有$110收，你絕對應該借，因為係完全符合Time Value of Money嘅原則(最搞笑係落堂嗰陣真係有$110收)。其實成件事都係想帶出緊世界上沒有”Free Lunch”嘅道理，幫人都係因為對你有着數。

[總結] 我相信並唔係每一個讀商科嘅人都係仆街嚟嘅，起碼我仲識得好多人(暫時?)仲係一個善良人，有一夥善良嘅心。打哩篇野嘅目的(目的就梗係呃Like啦)其實都係想睇下有冇都認同商科真係特別多仆街，或者講下你哋嘅諗法？人

祝 大學考緊Final嘅你超三爆四 扮緊工嘢嘅你年尾有花紅

商科係經濟學同會計算係野

COMMENT SENSE?

商人利益係咁
比着你 加少少技巧就賺多幾千你用唔用？

Voice dictation 完之後冇Double Check Sorry

?

我錯

所以商人只會關心 Earning per Share, Net Profit 同 Growth，背後點樣做同會為依個世界帶嚟咩貢獻毫不關心。

典型商人：
香港四大地產家族, Bill Gates

非商人創業家：
Steve Jobs, Elon Musk

SWOT Analysts? 你讀邊間

太趕時間Apple voice dictation 完之後冇Double Check Sorry

我 IT 狗都笑

叫樓主畫個 Business Model Canvas 嚟睇睇

所以除左經濟學之外嘅所謂“商科”， 我認為冇需要特登比錢大學讀呢d 所謂“商業知識” ，反正你出到嚟社會會學到更多更實際嘅商業知識

收利息唔一定等於想攞人地著數

如果你唔收利息，借$100比人，一年後就真係收返$100
由於通脹的關係，$100可以買到的物品會少咗，所以其實你係蝕底咗
收利息某程度上係彌補返你的損失

收息嘅息率除咗講通脹，仲有承擔風險嘅意義。

個息率要夠高先吸引到你承擔俾人走數嘅風險

又係合理化緊自己嘅行為

其實我講得唔夠詳盡，佢本身係想講話借錢俾朋友

冇人講商人係正義

商人係理性 + 貪婪於一身嘅物種。

只要佢覺得回報 > 風險就會投資自己嘅一部分資源去做

無奸不成商 唔仆街點賺大錢

有幾多讀bba嘅人最後做商人？好多最後咪又係商人隻棋或者工具

錯，最後係本身有家底又有 BBA 嘅會做咗商人，冇家底嗰啲就會做晒大公司吹水佬 / 騙子 / 棋子

都有冇家底嘅人做到生意嘅，不過條路會難行好多囉

岩啊，唔貪婪唔會有人做生意

我冇家底，我點搞間 IT Startup 出嚟？

我同香港政府平時冇傾間計，你覺得佢哋會俾 funding 我？

客喺邊度搵？
啲 Reference 邊度嚟？
冇 Reference 邊個睬你？

你估創業真係好似開檔魚蛋鋪肯捱吓貴租就叫創業

所以馬克思真係睇得好透
資本家就係剝削勞動階層
階級鬥爭係無可避免

算啦樓主為駁而駁 上面唔同意佢既說話都會俾佢駁返轉頭

大家都係理性討論
你都可以駁返我

如果我話商科係洗腦課程
你同唔同意？

但係我唔認同共產

咁宗教算唔算

唔反駁又何來討論呢？

事實
人性就應該係自私
事不關己沾沾自喜

Btw 唔係幫Stakeholder去創造價值
係點做D門面功夫去安撫D irrelevant Stakeholder等佢地唔好搞鳩你

有人嘅地方就有階級
有階級嘅地方就唔會有公平
唔公平到一個極點就會有鬥爭
我覺得同資本主義定共產主義無關

會唔會係樓主諗得太多
Time value of money 係解釋緊早收錢好過遲收錢呢個道理
而唔係叫你為左利益而幫人

你都講得啱，或者真係我將件事諗得太衰

係教你如何win win 同商量
駛唔駛返去讀多個 sem?

正正呃左你地入去比幾皮野讀bba

不嬲就係教你做個功利既仆街

咁如果公司趕住要人，你請咗個員工返嚟，你expect佢乜都識嘅，點知返到嚟原來係相反乜都唔識，咁你炒佢定係由頭教佢？點樣可以可以運用管理學理論達致雙贏？

我屌你啦，每年通賬率講緊2%以上，借錢俾人唔收利息同送錢俾人冇分別。做人有少少常識同common sense 好冇。

留住佢，同佢講三個月無薪試用期，期間佢自己學

之後再另外請人

咁證明你要炒咗請佢果個先

會交易，係因為樣野對買家既價值高於價錢，而價錢又高於賣家既成本，本質上係雙贏先會有交易出現。人係自私，講得完全冇錯，每個人喺交易入面都係嘗試最大化自己既得益，有咩問題

正如利息既例子，人覺得同一樣野早享受比遲享受好，所以提早消費呢樣野本身都有佢既市價，亦即係利息。債仔樂於「早買早享受」，而債主既閒錢又可以物盡其用，雙贏局面。至於朋友老母急病入醫院，問你借少少錢渡過難關，你乘人之危收佢九出十三歸，呢個係人格既問題，同利息與經濟學冇咩關係。

或者咁講
如果你唔知道功利嘅人諗乜
只會比功利嘅人呃

又係一件工具

冇用就炒，咁唔符合win win

幾認同你嘅講法

樓主讀多d書， 睇多d歷史先啦
商科係教你點有效能同效率去分配資源，回顧歷史，有邊一場戰爭唔係因為人與人之間貪圖資源。一個有效既分配資源系統先係維持現有和平的重大功臣。

純資本主義係會帶黎貪心既人去壓榨別人，但現實上，無一個國家係完全行純資本主義。共產黨亦重來無行過真正既共產主義。武器可以用黎殺人亦可保護你所鍾愛之物，到你真正學透商科，我都衷心希望你可以減少e個世界既仆街事件。

總結：上少d連登，睇多書，等你學到咁上下，你就唔會出埋咁既post。

win唔 win 係你自己包裝出嚟，即係免費奴隸 intern 咁，個 package 係“免費比你學野”，winwin

大學係揭露人性嘅序幕
乜科都差唔多

講咁多
無商不奸

好懷疑你係唔係讀緊大學

請問有無好書推介

原來讀商科係為咗有效分配資源

就算你借錢比fd唔收息
都一定有自己既目的
例如拉近關係
呢d無形利益咪又係一樣
我就唔信你會借錢比個唔識既人啦

Old news啦 而家先知？

呢句真係立於不敗之地

冷靜啲睇下書，知識不嬲係中性，醫科教你係人體知識，但如果你要用個d知識去殺人其實都好易，好多人就係連自己學咩都唔知，好似你咁迷失。

同埋a借錢俾b
a因爲咁有得收息
b因爲咁而有舊錢應急，而佢又唔介意俾10蚊息
成個過程冇呃冇氹，明買明賣
其實係雙贏架喎

知識本來係導人向善，但係香港教育其實已經變咗質好耐

Emmmm, 突然之間好難講某一本書，不過Micheal Sandel 既 justice 都係一本幾有趣既書，希望可以作為你既開頭

你講呢點我自己都諗唔到，但係非常認同

請問有幾多讀商嘅人係為善

免費奴隸 intern 好好使

假如你係一間 SME 濕鳩老細，你又想搵條友打雜，但又濕鳩到出唔起錢。

依個時候可以同啲廢 U 合作，請啲 intern 返嚟打雜

走佢數都仲得，因為佢哋實驚自己畢唔到業

bill gates 都唔算帶來貢獻？

典型商家咪就係咁

人地講緊time value of money唔係通脹 當然通脹係其中一個因素

含大都係大

所以樓主講佢地係貪婪仆街係無錯

你time value of money個理解錯晒wor

你講緊既係money value of time

咁任何人都可以貢獻社會嘅，就算賊都可以貢獻社會，冇賊嘅話點會有保安？

唔係想話Bill Gates係賊 唔好誤會

我同意商科真係幾廢同吹水
但你要搞清楚商科係叫你做business decisions
當你營運緊間公司, 你手上每一蚊(資源)都要用得有價值
但冇人叫你將商科呢套擺落日常生活, 例如借錢俾朋友要諗TVM
讀咩科都要學識將自己抽離, 唔好咁快就下結論住

我覺得value of time 既概念冇問題
因為始終係一個concern
有人可以長篇大論描述佢既重要性
其實係一種美學
D人點樣組成一條算式
去表達自己對唔同產品既觀念
唔同情況有咩野式黎貼近佢
將一句文字constraint 加以一d 假設
變成一個合理既算式
其實好神奇
但讀起黎係幾痛苦
我覺得你係學大學既野 但唔代表一定跟足既
反而讀完之後gen 到自己一套先係正途
讀書只係比個環境迫你郁下
之後就睇大家做化

我自己何嘗唔係其中一個

其實經濟唔係商科
係社會科學

好多社會科學科其實都讀好多商科野

算啦bbq讀黎都係垃圾
同無讀書一樣
無hardskills 得d爛鬼soft skills
呢d soft skills仲要係要到一定經驗都用到出黎
簡單講bbq真係史上最廢既科目

話當下屬係工具人
又從返商科角度諗
自由市場買賣嚟㗎姐
佢比錢買你個service
你serve返佢
當佢要求得太過份而未能比到個合理價錢
咪拒賣你嘅service囉

係 覺得商科特別多仆街

你話acct finance 可以讀完當考左兩個牌都算有用
Management 就真哂鳩氣

即係要無私咁零條件幫助別人先係合理?先唔係仆街?
咩科會咁教

咪當人傻啦，直接比個例子收我聲 ok ?

你就當我冇讀過critical thinking ，直接比個 stat我説服我 ok ?

想知你讀邊間U

你打工個陣咪又係會覺得自己應該高過市場價

咁學 Vue 定 React 有用啲？

唔係有賺錢就係仆街㗎

Topic 1係咪學點透爐

好贊同複雜化理論果到

唔係的話係學乜
你講?

又關香港教育事
可唔可以話我知外國係點教商科

得罪咗好多商科人

點睇a&f

集中資源，做購買勞力果個，唔好做出賣勞力果個

所以咪話叫你真係了解咗商科先
所有商業都係源自經濟學
經濟學第一大前提就係極大化假設
人係自私嘅唔係話一定要明碼實價現兜兜金錢來往先係自私

作為it狗應該乜柒所要學
應該vue同react都要學哂
最好兩粒鐘訓教時間

冷靜啲讀多啲書用 fact 説服人

笑撚咗
你講到咁勁都即係做老細姐
做老細唔使讀過書㗎
有錢就得㗎啦

揼 Vue 月入兩皮
揼 Webform 月入三皮
你揀邊樣？

兩樣都做
月入5皮

嗰撚係真．IT狗

學，唔代表成功

Lm

Principal of management

你係咪講大學架 英文串錯曬

讀

做得狗就要學識狗既特徵
就係不斷做唔怕死

多謝大家毫不忌諱嘅領教，你嘅每一個留言都係幫助樓主成長緊

係大學玩mentorship program識左個大公司老細做我mentor。佢同我講bba入邊management係最冇用一科，想學management不如去睇多d歷史書

但佢帶來果啲好明顯係正面喎
個人電腦普及，其實帶來好重更重大既發展，例如internet, chips, 手機

有無諗過係你傻仔多
兩間士多賣同一個牌子既水
你會唔會揀貴個間買

用Apple voice dictation 之後冇double check，如果真係好影響你閱讀嘅話，對唔住

too long

Acct同finance其實讀完係無牌

鬼唔知咩大佬
你知唔知自己講緊乜啊
你係咪回緊我㗎到底

成日想知大學讀human resource既有無教你點定candidates 人工？點樣用candidates 心態去壓低人地人工？

Acct 同finance至少考少兩張paper

商科係心理學 如果覺得商科只係學同錢有關嘅嘢代表你學得唔透/冇天份 的確世界冇免費午餐 即使唔收錢 甚至捐錢 人一定有目標 最簡單就係令自己開心 覺得自己有貢獻 了解人性同人嘅行為 再帶入商業應用就係商科探討嘅嘢 不應該限於直接同錢有關嘅事

算啦，Ching
霎時之間，佢無法子理解，講落去都浪費數據同網絡資源

BBA不嬲廢
BBA中得啲計數科/JD, 有qualification既先有價值

其實啲廢話最多係train你諗野organize d...但呢啲野係天生的
唔係讀幾年就會train到出黎

文科洗腦，理科破壞地球，商科做仆街，是常識吧？

邊到係呀
Acct最多慳返conversion，QP五份卷一樣咁考
Finance一樣咁考cpa,frm

人食人

唔洗讀都識啦

HR：你上一份工先得 17K，而且得一年經驗，你 expect 依份工人工幾多？
(製造對方弱勢)

求職者：20K 掛

HR：掛？你都咁唔肯定，好難開到依個價俾你。一係照返原先 17K 先，過咗試用期之後再加俾你。
(博你為咗 Offer 唔敢 say no)

求職者：咁好啦！

HR：

最廢一定係management同marketing

我好想知其實每間公司俾幾多人工係點樣定

出黎做幾年野咪有囉...
個個都一畢業就創業咩

好大可能 HR 都唔知價，只係睇你上一份工幾多再加少少上去

其實我覺得點解咁多人覺得bba廢同吹水都係因為呢兩科
acct econ fina 呢d根本冇得吹
大部份都係technical/theory野相對實用
真正吹水無用同埋會扭曲到人變仆街其實應該係mgmt/marketing同大學生活

Reference 仲可以靠接吓 Freelance 儲到。

但同政府之間嘅利益輸送關係就真係需要父蔭

NGO同社企都需要management skills 同management tools嘅。
樓主咁有心，望你第日用你學到嘅開返間良心社企

咁你讀商都係想利益最大化，咁佢教你計到盡都合理喎
咁你間公司可以擺其他社會責任呀持續可發展環保既概念入去，亦都有得計番branding value，最後都係睇間公司有幾睇重果d non financial target je

一句講曬 無商不奸 只係大家冇一個統一嘅名稱 所以用theory去整個好嘅名 從而方便大家學習點奸
返去温緊先 希望大家過三爆四

其實我並冇話公司唔應該賺錢，人應該要做多啲對自己冇利益嘅事；只係想客觀咁講，商科都係教人睇利益份上

管理學姐係精神操控 Mind Control

兩科都係survivorship bias建立出嚟
例如係到用啲好簡單嘅model去分析巴菲特嘅成功之道
但其實未必係嗰啲特質令佢成功，而係咁啱佢有依啲特質

大家唔好理解錯，我只係想客觀講商科，從來冇批評課程/理論之意

其實人自私都唔關商科事
Adam Smith 都話過人本性就係self interest
由原始人時期已經係搶資源搶女人
商科只不過係嘗試將個profit maximisation 嘅過程系統化啫

仲縮埋比唔到例子我 ？

fact or opinion 比唔到 fact 人又要話人剩係得 opinion

係我讀呢D科目時都係同你一樣講得係D好普通既SENSE用懶係野既英文包裝，商業數學梗加唔明點同商業有關，反正我全部肥晒。

都有講:"世界上沒有”Free Lunch”嘅道理，幫人都係因為對你有着數。"
而以上呢句野真係拗左唔知幾多年，相信每個人都會認人係天生有同情心，你幫人同借錢俾人唔一定有著數或你係考慮過有著數先做，只係一個陌生人你就會少左份感情去無條件幫，但一樣有可能發生。

所以商科撚係咪仆街，其實都印證個世界有幾多ON9仔同真仆街，ON9仔就係D信條佢未必信，但佢天生就係欠同情心既仆街，而ON9仔就係唔係天生無同情心，但就被個社會呢D仆街信條洗腦到覺得做仆街野都好合理。

funding都可以靠工作識到d大老板既
但前題係你真係夠出眾囉

冇奸不成商，由細講到大

商科係教你做個另類仆街去應付班超級仆街

大把仆街係欺騙手段，搵你著數，唔識報恩

我剩係記得「工字不出頭」

有陣時生意又唔係只睇帳面利益ge

但一個社會無左生意佬又真係唔得
無利可圖點解要整咁多野比社會

大家唔好理解錯，我只係想客觀講商科，從來冇批評商科扭曲社會價值，企喺度德高地之意

其實作為一個極自私的人
遇到有個窮人受傷係咪唔會救佢
連報警都廢事
因為救佢只會浪費自己的時間
又冇任何得益

讀商科讀得好唔開心
明明我想讀經濟...明明係社科嚟...
點解會係under bba
自己又best5 22差一分先入中大
入唔到社科econ
讀商院必修嘅商科讀得好唔開心
完全知點解要俾錢去學呃人
連一個table 縱橫行都要背第個名
唔知讀乜春齋背嘅Information Management
垃鳩圾商科快d嘔返個經濟出嚟啦
我真係好憎商科 好唔想掛住BBA個名畢業
好唔想承認自己讀商科

但救佢可以增加個人 / 公司聲譽喎

但係每年大把人心臟病發啦
邊個知你救過佢？

古代個制度仲好
士農工商
商人好多都係集體剝削工人先發到達
而且成日拎自由市場黎辯護
但壟斷情況下根本無自由市場

商嘅本質就係獲取利益

不良手法就話仆街姐
點解一般用商業行為獲利都係仆街?

功利主義至上

純商人思維：

咁就要「揀」住嚟救啦

如果救嗰條友可以幫到我增加個人 / 公司聲譽，咁一定救。

又如果救嗰條友預計未來喺人脈關係上幫到我，都會救。

又如果救嗰條友有潛力做我下屬，更加要救。

Else, 你死你嘅事

古代農業社會咪一樣有賤民奴隸，剝削得仲勁，好條撚

壟斷市場/剝削員工利益算唔算係一般商業行為

純討論

你知唔知共產主義係咩嚟

共產主義同階級分層係兩回事

例如呢

窮三代巴打好似好多範疇都幾有研究咁

可能樓主就係覺得商科會合理化自己見死不救？

你用字眼負面啫

你眼中：剝削員工利益
我眼中：減少開支，向股東交代

你眼中：壟斷市場
我眼中：拓展多元化業務，提升企業穩健性

講錯咗Sorry

樓主都係一個只企自己角度諗野既仆街

無限問佢借錢再拎去做定期

我冇話自己唔係仆街，係其他人眼中我都係個仆街

所以宜家咪規定上市公司要做CRS同ESG

睇管理層俾落既營運方針, 通常大公司都會set 左d 價係高於/低於市場價大約幾多%, 之後會搵中介/hr c&b dept做research睇下市場average 咩價, 去估算職位大約值幾錢, 最後就叫recruitment 要用到依個價去請到個人返黎

通常你地見工第一次見到果個hr 應該都係低層(除非你係in 管理層級啦), 佢應該冇能力同你地fight 高個價, 只係聽order 做野

CSR

唉，窮後代打份牛工冇咩作為，乜都改變唔到，又向唔到上流，唯得閒咪讀吓書學習吓咁囉，唔係有咩做啫

睇壟斷個理由啦 你因為做得好所以收晒其他人皮我覺得冇問題

剝削員工呢啲野 我一向覺得東家唔打打西家

利申：以前好憎商人 人大左睇法唔同左
我純粹打工仔

社會學入面既gender, deviance, education都唔關商科事喇 仲有psycho geog 政政會講少少現代化 但唔通講緊公民社會 民主既時候又關商科事咩
仲有社工

唔好誤會我唔憎商人

If you can’t beat them, join them

睇完op成篇野都唔知仆街位喺邊

free lunch個例其實就算唔收息，人哋都會覺得欠你份人情，或者增加左對你嘅好感，你其實都係收到intangible benefit，只是time value of money將佢簡單量化左啫，講到尾商科都係教你效率同利益最大化嘅方法啫，用唔用得過你自己衡量嘅

不過我好同意management hr個啲theory野好戇鳩，背黎係為考試
利申bba學生

商科其實係資本主義社會既產物
如何用一個理性角度去分析成件事再maximize自己既利益
完全就係教你點樣係資本主義社會玩呢個制度
姐係得罪講句，其實係對人類文明進步零貢獻既科目

文史哲教你認識世界大道理，鑑古知今，影響人類思想
理工科發展科技，令世界更先進同生活更舒適
商科？錢錢錢錢錢錢錢

time value收息有咩問題？你想學伊斯蘭教唔准收息？

可能佢講緊us co 姐

又唔係beat or join嘅問題
分享少少 以前都係撐小店果種人
返工嘅地方好多小店
十間有九間又貴又不撚知所謂
最後多數食返某連鎖店
價格合理 質素穩定

我都唔想比大財團賺 但比嗰啲仆街小店賺條氣仲撚唔順

好似離左題 sor

有人話，股票 / 證券市場對人類都冇乜貢獻，都只係一個賭場，你哋點睇？

點解要定性一個學科係ethical定unethical？
姐係一支槍擺係恐怖分子就係evil 擺係警察就係justice
咁支槍係ethical定unethical呢

客觀講啫，冇企喺道德高地之意

港股可能係
但買美股可以分享人地經濟成果喎

都串得好間接下

商科經濟同社科經濟完全係兩樣嘢
係大學入面亦都各自獨立成科
你唔夠分大可以唔讀
但你明知唔同又勉強自己又屌大學個分科制就錯哂

如果冇股票市場，啲公司好難做大，會冇得享受某啲benefits of scale economy，當然，有啲仆街公司做大係禍害黎，對貢獻一定唔係冇，炒股炒證券個啲唔係股票市場嘅全部黎嘅

lm

comment sense
common sense?

返正題, 讀商科係學技巧並唔係營商. (包含會計, 經濟同管理呢 d 技能同理論包晒)
咩 SWOT, BoC, 到管理方法都係你學緊人地走過既路. 難聽 D 講係含人地含過既撚, 你唔含佢唔比你 Pass. 但係呢 d 技巧係用得著.

其實 Financial Goal 只係一部份, 理論上係有教你 society responsibility 同間公司點應對社會作出改變. 好似每年既年報要有 Social Reporting, 將好多非金錢既野報出黎.

你講 Biz Math 應該係計 NPV 果類野? 其實你轉個頭睇下你知道錢係每個時間都唔同價就更加清楚錢係唔可以亂洗. 你有投資你既錢可以由 $10 變做一年後既 $15. 但係你用左 $10 係唔等洗到, 最後係咪浪費左? 重有複合利息下你更加唔會亂碌卡, 因為你買 $10 野隨時最後係比左 $30 (利息同時間值)

如果你真係讀商科, 有無得讀埋 HR 邊邊? 入面有講公司應該點對員工發揮最大效能. 並唔係教你剝削. 重有點解人才係最重要同點樣留住人才. 例如你公司有女人好叻, 但係佢相生仔. 咁你可以整到佢生完返工同時湊到仔, 同請多個人幫佢手. 呢 D 就真係 Human Resource. 唔係你大肚就諗住點踢你走.

其實會唔會係你自己心底係成日咁諗, 結果就咁?
當你讀完, 你就會發現原來商科教你既野係非常實際, 小到自己屋企大到企業管理都用得著. 但係好多人讀完無 Soft Skill 最後收貔.

啱啊
所以要鼓勵人讀人文學科
培養個人道德修養

關咩事，你係一個pk，讀咩你都係一個pk

你係一個喺投行做嘅二世祖 iBanker
你 1100 蚊買咗一股 AMZN
之後 2000 蚊賣咗俾個傻仔
最後回到 1400 蚊又買返
跟住又等升到 2500 蚊賣俾個新嘅傻仔
咁你依連串動作創造咗啲咩價值出嚟

咁你唔係想提倡宗教嗰隻道德觀念，到底拎time value呢樣嘢出嚟係想講乜，完全無仆街既成份

就算無讀過我都會做仆街

股市 ~ 借錢比商人
冇借錢呢樣野既話會影響經濟發展既速度

就算解決到「剝削」呢個行為
生物就係強者比弱者「更自由」，階級係冇可能消除到，屋企人、朋友喺你心目中都有高低之分，更加唔好講全人類

假假哋消除貧富懸殊已經係最偉大嘅功德

知識本來係導人向善

acct/econ/finance 叫做有用d之外 其他都係垃圾 特別係咩mkt同mgt 根本開黎為cap水 教埋哂d離地野 出到黎一d用都冇 淨係係到鳩背

一買一賣你情我願
又冇迫你買既
又一個連市場係有咩用都唔知既傻仔

冇人話依連串行為係錯喎

我係問依連串對人類文明有咩幫助

知唔知shareholder有咩權利？
你享有公司既一部分而公司得到所需既資金
而第二市場係提供流動性 減低transactional cost

btw, 啲價係堅估值價嚟，大家可以參考

咁邊個先有能力fight高個價？
同埋點樣幫自己拎返高啲唔好俾人壓價？
通常hr話最多淨係比到呢個數係咪吹水，其實仲有一兩千可以叫？
Hr心態係咪低於公司個budget請到個人就覺得好威？

你鐘意大方唔收咪唔收 但收都合符情理 唔係仆街呀

Bba 學術理論似狗屁

要理解商科體系既 “根”的話，建議樓主可以先理解經濟學
要理解經濟學的話，樓主可以睇下行為經濟學（Behavioural Economics)既書（btw 你要有基本心理學知識先理解到。依幾年都有行為經濟學家/心理學家拎諾貝爾經濟學獎）

相信你理解完會有另一番新體會

我記得回教國家真係唔收，但詳細就唔知。

咁人類係咁，你借錢俾朋友唔收利息都係因為你個心會舒服先咁做，呢個都係對你嘅著數來。點解收利息就係仆街，令自己個心舒服就唔當攞人著數，你唔收利息可能會令你個fd感覺欠咗你咁。

就係伊斯蘭債券，香港之前有吹過風
不過完全唔明收息點仆街法，無端端白借錢先叫善？

垃圾程度嚟計 我覺得marketing 同mgt真係不相伯仲 好多都係阿媽係女人嘅理論

帶返頭盔先 我大學係 E&F 只係take 過幾個marketing 同 mgt unit

或者倒返轉諗
借左人錢就識做,主動請返食飯或者點
利申仲爭人300

咁樓主你讀咩科咁把炮

你咁講通縮係咪負利率？

咪講緊嗰啲

我冇話自己唔係仆街喎

因為買左股票等於做左股東 姐係俾錢Amazon 發展
如果你質疑嘅係炒賣無value creation 只要你買賣嘅嘢係無打算過自己用 基本上都係差唔多無value creation 除非係supermarket 呢類將貨物轉發出去 完成supply chain
但反問一個問題 資產增值有咩錯

商科學嘅係如何係有限資源底下作出合乎自己利益最大嘅決定
呢樣嘢應該每個人都要有 不過方向唔一樣
有人利益係為錢 有人係為左完成自我 有人為左社會發展
呢啲嘢必須要而且可以減少資源浪費
誠意討論

所以我讀讀下就冇心機讀
因為我係一個有良知的人

人本身就係自私 道德只係比大眾比既壓力
唔好偽善啦

Econ唔係商科

principal of management?
商科仔果然係商科仔

呢條問題估你係鳩問
但其實好有深度
而實際上係有唔少負利率例子

到底連登每年要有幾多個year1上一個sem就以為自己看透晒大學社交生態/學科表後意義同目的 跟住上黎開post
就黎變月經

我聽過有國家負利率借錢
但唔太知乜事
我9估應該貨幣貶值速度大過負利率？

利申理科人

Greed is good

其實喺呢度每個人都有權發表嘅，我亦都冇話我講嘅嘢就係啱；或者有一日我睇返我會唔認同自己以前講嘅嘢呢

都唔啱音啦呀話？

有本事咪去讀BSC (ECOF)

樓主應該上堂訓撚咗
將time value of money講成做時間就係金錢

除Business Math 之外都認同 Management科教個啲野稱唔上係知識 只係啲阻外溝通嘅垃圾jargon

其實僱主剝削僱員唔係因為商科
係因為資訊唔流通
如果打工仔清楚知道曬所有職業既工作情況，咁就唔會再有剝削
剝削行為唔需要讀商，只係資訊不流通下既必然

咪讀bba 乞食

依啲垃圾科無撚用

點解係ecof

有冇人覺得窮爸爸富爸爸呢本書好仆街？

你話唔要bba

都係講cash flow 既重要性姐

ohhhh

我的確成日話自己係science 人
ecof

讀邊個course 讀到咁頹

最初個comment 唔係我留架

留名學嘢

正解所以我揀咗會計

你講得岩 但係我覺得只係你個例子講得唔好 利息真係唔關事

商業都係教人利己主義居多

所以我自己唔鐘意同 d business mind 嘅人相處

第二次寫嘢，同埋考緊試有啲匆忙，我自己睇返都覺得寫得唔係太好，對唔住

下次唔會再講功利主義嗰啲嘢，應該會講下感情主題

李嘉誠同bill gate應該喺下面
Steve jobs就真係對世界無乜貢獻

Steve Jobs 有諗 Apple Computer 出嚟

Bill Gates 抄咗 Apple 先有今日有 GUI 嘅 PC。

但係冇貢獻嘅growth點會持久?

Adam Smith: It is not from the benevolence of the butcher, the brewer, or the baker that we expect our dinner, but from their regard to their own self-interest. We address ourselves not to their humanity but to their self-love, and never talk to them of our own necessities, but of their advantages”

Steve Jobs 都冇

其實將大富翁既原理應用係現實生活唔算仆街或者神作

我覺得要一理通馬國明。

依本嘢過份吹奏共同基金同房地產，但事實係廢港嘅共同基金好多都搵笨柒，你唔做正股嘅話揸隻 ETF 好過。

至於廢港樓唔係人人有錢炒，而且而家水位仲係高，但又仲未到真正爆煲，再加上啲稅俾多咗，對炒家嚟講不利。

Finance 都算係

我比較欣賞佢有句金句，雖然我唔知喺經濟學角度有冇錯：

本書教人勞役人喎
根本為錢工作呢樣嘢係天經地義

本書係資本主義遊戲說明書

好多時真心話讀bba冇用都喺廢柴

冇俾心機讀是但背曬啲野就算，其實bba反而好貼現實社會，有幾多人真喺理解financial market?有幾多人知banking入面分咁多department 有咩用？政府啲monetary policy又有咩影響？

雖然好多時教既唔喺好實在既hard skill，但醒目仔就會諗點樣用自己比人好既soft skill同對市場既理解搵到好既intern再學hard skill

鬼唔知咩 係呀 越讀越覺得諗呢d 野出嚟嘅人係仆街 但係呢d 根本就係必須要嘅theory 無左好多野都唔會set up 到 所以無得唔接受

可能背後support佢地可以大停買負責既係龐大既資產呢

bill gates 唔係勁在business啦，佢讀緊大學就識整直釋器真係好撚痴線，cs奇才黎
steve jobs同佢比差幾皮，雖然都好勁，但對比佢steve jobs似設計師only

就算收息都唔係攞人著數啦，你唔收息蝕埋time cost tim wo

本事件事係合理，人地解釋又有咩問題？唔會郁啲就屈鳩人合理化

你係撚理化討論，人地解釋就屈鳩人合理化 收皮啦

做老細點會唔想做大盤生意呀
就算你話老細想用盡每個人既value 我都唔覺有咩錯
Pay咗cost 就應該攞返個value

自己讀開數初時都會覺得商科廢
但個社會就係需要

現實$100唔收息可以賺人情其實幾抵

啱呀,現實好多野真係計唔到

任何行業都有仆街, 睇你點應用

無商業/“錢”呢個concept, 人類仲停留緊原始人以物易物時代
無貿易, 國家間就彰顯唔到比較優勢, comparative advantage, 全球GDP下降
無銀行, 資金無出路, 優秀企業唔可以融資壯大發展, 造出更好商品, 無錢做R&D, 何來創科發展。

商人: 低買高賣, 例子ibank trader, 理論上無value creation, 只係專業賭徒, 贏緊賭臺上(股票市場)其他人既錢

企業家: 行商業盈利之餘仲會創造新商品, 提供就業機會, 推動人類發展。例子Elon Musk, 之前蝕多錢仲繼續搞Tesla電動車同space industry。

真係有良知既企業家係識運用商科知識同資源, 更好發展經濟, 唔係單純為自己利益。良好商業可以促進經濟, 全人類發展。

但不能否認, 事實係有部分商人係仆街只顧自己利益, 甚至呃消費者, 更甚賣假貨。

人品論
理>文>商

呢個社會可以做到商才士魂真係好難得

借錢比人唔收利息點做business呀 做生意break even唔到咪執囉
咁除左教點manage resource 佢仲有教返business ethics 既

講真 想讀幫人不如去讀Social Science 啦

冇諗過原來我寫嘅嘢都咁多人會睇 ，聽日我會post一篇感情寧缺莫濫嘅文喺感情台。多多支持下

祝各位聖誕快樂，係啱嘅時間遇到啱嘅人

吹水科

所以我咪喺度吹緊水囉

現今經濟體都係仆街野黎，根本係由人嘅貪念衍生出嚟

伊斯蘭係，佢哋冇浮動利息或者複息。 不過問銀行借錢的話銀行會分期收一個預先傾好既固定數， share profit 咁話

真正嘅商科其實讀讀下就會變咗讀數
因為呢個世界所有market都係random
商科真正嘅問題係點樣make decision under randomness
而呢個問題就會將你帶返去數學入面
你唔係真係覺得單靠吹水可以justify到自己嘅decision呀

好多經濟學家根本係數學家黎

做ibank搵得最多嗰班(唔計有人脈)
大部份都係數理出身

Steve jobs除咗賺錢 無乜貢獻
重迷信自然療法先咁早死

Bill gate基金會搞咗好多嘢
乾淨水 疫苗之類
誠哥投資生物科技 素食肉嗰啲
先係對世界貢獻

愛情寧缺莫濫

#79519(27)傳送門：

人生第三個post，多多支持

駁唔到，連續識開嘅BA都係仆街

ibanker 唔係做 sales 嗰班你有家底都冇用。

你有家底嘅，間 iBank 一定請你，俾個濕鳩 title 你叫你 sell 佢屋企人買佢隻基金，由你操盤，贏輸唔關佢事，佢剩係想食晒你啲手續費

iBank = 藍血族

但係當你個商業遊戲規則 set 嚟係 reward 一啲仆街行為嘅時候

假以時日 留得低嘅 成功嘅 就會係一班最仆街嘅仆街

而且社會被商業主導後 好多範疇都牽涉更多商業成份

就好似 689 講體育嘅經濟價值咁

亦都影響社會上面嘅人嘅價值觀

唔做有貢獻嘅事而只做賺錢嘅事

經濟推動社會嘅力量去到呢個 stage 就變哂質

Sabal Qfin ibanker都上左水

商人係market maker點會無value added...
E.G. 商人帶一個國家的貨品去補充另一個國家所需要的, 已經令到雙方都得益... 貿易戰令商人的貿易活動減少, 其實已經傷害雙方經濟
even 唔係commodity market, financial market 更甚, arbitrageurs take advantage from mispricing, making the market more mature and efficient. 如果無arbitrageurs bubbles are easily formed and market will be too unstable to operate and benefit everyone in the country.

極大化假設唔一定係為現金先叫貪心
你幫人如果係為咗令到自己好過啲,開心啲咁都係自私嘅一種

古代係帝制邊有得比較
完全係計劃經濟嚟

如果一個仆街將一蚊變做一百蚊
佢拎9成 你仲有十蚊分
另一個好人將一蚊變十蚊 分你一半
都係得五蚊
心理上難受 但實際上有得著
早排睇過個研究貧富懸殊愈來愈嚴重
但總體窮人生活得到改善

我覺得係差咗

少啲仆街商人，社會係少咗娛樂同物質，但人與人嘅關係好啲

商人係講梗一個「贏」字，仲要贏得最多，如果成個社會都係商人思維，就會好似今時今日嘅香港咁

啲細路一出世已經要爭最好嘅學校，攞最多嘅獎，朋友都係敵人，總之要贏最多

所有野都有得失既
呢d發展帶來既野好難避免
北西歐都係靠剝削落後地區先維持到福利制度

剝削流程圖

北歐 + 中東 > 西歐 + 美加澳日 > 東亞 + 俄 > 南亞 + 印 + 非 + 南美

所以我哋大部分都係低端人口

所以個同情心都算係私利下話?
其實只係將無計算過既野都當私利，你問心同情心做野係唔係計算過?
好多感情野都唔係計算過既，我可以明白你呢D非計算過既感性行為叫私利既，不過我唔接受咋嘛。

我既分點就係有無計算過考慮過，例如家庭既互助，絕對唔會考慮第日會有回報;而你見某D人有背景或因為同你有某D關係而做就係我最極端認為有計算過。

Real interest rate 先有賺

無咁複雜喎
總之你做完嗰樣嘢係開心嘅,你得到嘅快樂咪係benefit
你話你無考慮,但其實你知你自己做咩會開心,做咩會唔開心㗎喎
你話家庭互助咁計,你知你幫咗你阿媽佢會開心,你自己都會開心,咁你就做
咁已經係一個考慮啦

計息口果啲野其實合理既

佢地陰濕在有啲灰色地帶或者觀點與角度既問題上夾帶私貨 預設立場
小小少少咁滲比你

你睇好多經典嘢其實冇問題
富國論呢啲玄門正宗 唔會睇壞人

自私是一個人把自己的考慮或利益置於別人的利益之上

你混淆咗自私同自利

不嬲都係講緊商人優先考慮自己利益

即使要犧牲他人利益去最大化自己利益

所以先係仆街

你呢 d 思維就好似 d 仆街商家佬合理化自己

講到所有人都會為自己利益考慮所以損人利己就無問題一樣

其實係混淆視聽

所以先需要學生去讀ethics and social responsibility

Interest is the price of deferring consumption

樓主

首先我邊句有提過損人利益都無問題
何況係商場上一定有一方係會虧損
你想間餐廳賣平一蚊已經係損害緊間餐廳嘅利益
令佢哋無得利潤極大化

何況我舉嘅例有咩錯
你人生上所有決定都係base on自己嘅利益
你幫人會開心,會對得住良心,乜乜物物其他理由
都係從自己出發

I mean 商業 mindset 嘅人係被教育成損人利己

即使教你咩 ethics 都好

因為個商業遊戲係獎勵緊利益最大化嘅行為

而實際操作上掠奪行為通常更快更容易獲得更大嘅利益

所以現實上最後唔講 ethics 嘅人往往會更易成功

但假如商人唔以利益最大化去行先

其實係可以改用一 d 創造更大共同利益嘅雙贏方法

自利係中性 做人做決定會考慮自身利益係無問題嘅

但我地亦可以選擇去同時顧及對方利益

或者喺眾多選擇中揀比較唔損害對方利益嘅方法

我賣個早餐俾你 我可以賣到你最高接受嘅售價

同時用最平最差嘅材料

咁我就開心哂 你就食哂屎

但我亦可以賣個低少少但我仍有賺嘅價錢

用料亦可以中等嘅貨色

唔推到最盡

咁我有賺時你食個早餐都可以開心 d

做人做事唔好下下去到極端 唔需要諗到一係賺一係蝕

好多時我地只要將心比心去做人 已經好好

點解香港有咁多有錢人 但人人都唔開心 ?

其中一個原因

因為人人都想損人利己 亦覺得其他人都想損人利己

專崇商業就搞到咁

賺盡不等於仆街
係人之常情
亦因為係人之常情,根本無需要教

如果你淨係計金錢利益
當然社會上有好多人真係寧願賺少啲幫吓窮人,例如明哥咁
但明哥呢壇嘢嘅目的真係主要係幫窮人

你試吓將心比心
好地地做生意,你賣緊10蚊件貨,但你發現賣11蚊都仲大把人肯買
咁你會唔會加到11蚊

其實我想批評嘅咪就係 Exactly 你呢一種 mindset 呢一套價值觀

貪念係人性劣質嘅一部分

但係我地可以學習控制我地嘅貪念

學習與人分享嘅滿足同快樂

而唔係去鼓勵貪念 去跟隨呢一種無窮無盡嘅慾望

你將心比心 如果你發現人地做生意

可以賣 10 蚊有賺 佢要收你 11 蚊 你覺得點 ?

呢 d 價值觀 其實由小已經培育

長大之後 呢個人就會用呢套價值觀做人

人人都諗自己 咪個個都唔開心囉 其實好簡單

唔識係到鳩up bill gates都係lol

醒

從decision黎計，一定係react

hr本身唔使讀，大多數成功嘅hr都係文員升上去

但學校為咗貫徹商科cap水嘅理念先開hr科，尤其自資

大陸係士商工農呀，咁又點，士先係壓榨得最徹底嗰班，同埋出來既貢獻士比商更少

條友it9黎，梗係上至天文地理，下至換燈換水都識

好難講

賣幾多錢係睇market reaction姐 除非你係壟斷

搵到個位嘅total revenue係最多咪得，市場反應冇得呃，你加價人地可以唔買

咁講啦 當你樓下間餐廳賣個早餐賣到 $40

係 你可以食另一間 但其實間間都差唔多價錢

呢間已經最平

咁你對呢間餐廳有無意見 ?

而且壟斷就正正係商業實踐利益最大化嘅最有效方法之一啦

你想賺更多咪就係要增加市場佔有率到愈高愈好囉

喂大佬 點解你會覺得可以賣到11蚊都有人買就係有問題?
我由10蚊加到11蚊就係因為大眾可接受喎
你答咗我你會唔會加先啦

唔好講做生意啦
你試吓用打工嚟講啦
你打工都係賣你嘅勞力同智力比公司換錢
照你咁講想加人工都係令到人人唔開心?
唔應該要求加薪?

真係離晒地
你話其他日常生活事都算
你做生意竟然同我講唔好淨係睇賺定蝕?咁做生意係為乜
睇吓賺蝕又叫極端 你返工唔好收糧囉

你講共同最大利益 咪就係供需囉
市場自動會調節㗎啦
你賣得太平咪太多人買搞到供不應求變相要加價
你賣得太貴咪無人買搞到蝕變相要減價?
達致均衡嗰個點咪大家都最大化囉 商科咪就係咁教
又唔啱你心水?
你估經濟學係教你係咪都亂鳩咁加價?

你話分享快樂,分享完你自己咪滿足咪開心
我上面咪咁講囉
最後你係因為自己都覺得滿足先會咁做

不如屌前真係認識吓,了解吓先啦

拗定價10 定11蚊道唔道德

可接受唔代表合理

樓價合唔合理 ? 有人出得起錢喎

事實係可以賣到兩萬蚊呎 咁係咪無問題 ?

賣唔賣貴多一蚊 我唔會淨係考慮自己賺錢

如果賺到盡會令顧客生活變得艱苦 我唔會咁做

做生意都可以講人情味 呢個 concept 你唔明白 ?

我嘅出發點係考慮別人感受而做決定

你嘅出發點係你要做決定所以先考慮別人感受

所以有人揀揀到盡 有人揀賺少 d

我解釋咗好多次自私同自利嘅分別你知

睇嚟你都係唔明

吓 係我唔明啊?
會唔會係你唔明
你咪理咩字啦,總之即係你都承認人做嘢嘅每一個行為都係為自己,從自己出發啦

我搵原10蚊件貨加到用11買你同我拎炒高咗幾十倍嘅樓比?
同埋乜撚嘢叫可接受而唔合理啊?
唔合理你都接受啊?
香港樓價的確係有需求先炒到咁高都有人要
而家飽和咗咪開始回落囉

你唔好講咁多廢話啦
答咗我問題先啦
你係咪唔會加啊?
你係咪唔會要求加薪啊?
屌你加人工?咪搞到個個都唔開心囉自私

聖人,用返10蚊11蚊個例子
你覺得賣到11蚊就係自私就係唔應該就係仆街心態
咁點解10蚊就係可接受啊?
你當初唔賣到8蚊?唔賣到5蚊?
10蚊都好無良喎

Steve jobs 似marketing 奇才多d

咁賺錢仲要剝削員工咪仲唔道德

準備打官司：何為剝削？